\include{Templates/Main}
\usepackage{mleftright}
\usepackage{pgfplots}
\newcommand{\titel}{Robotik - Übung 03}
\newcommand{\authors}{Christoph Graebnitz, Benjamin Zengin}
\newcommand{\tutor}{Zahra Boroujeni}
\begin{document}
\input{Templates/Title}
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{(a)}
$X_A = \begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}$
$Y_A = \begin{pmatrix}0\\1\\0\end{pmatrix}$
$Z_A = \begin{pmatrix}0\\0\\1\end{pmatrix}$\\\\
Die Vektoren für \{B\} lassen sich aus dem Bild ablesen:\\\\
$X_B = \begin{pmatrix}0\\-1\\0\end{pmatrix}$
$Y_B = \begin{pmatrix}-1\\0\\0\end{pmatrix}$
$Z_B = \begin{pmatrix}0\\0\\-1\end{pmatrix}$\\\\
Die Rotationsmatrix kann wie folgt berechnet werden:\\\\
$\leftidx{_B^A}R=
\begin{bmatrix}
  X_B \cdot X_A& Y_B \cdot X_A&  Z_B \cdot X_A&\\ 
 X_B \cdot Y_A&  Y_B \cdot Y_A&  Z_B \cdot Y_A&\\ 
 X_B \cdot Z_A&  Y_B \cdot Z_A& Z_B \cdot Z_A&
\end{bmatrix}=
\begin{bmatrix}
  0& -1&  0&\\ 
 -1&  0&  0&\\ 
  0&  0& -1&
\end{bmatrix}$\\\\
Die Transformationsmatrix setzt sich aus der Rotationsmatrix und dem Ursprung von \{B\} zusammensetzten:\\
\[\leftidx{_B^A}T=
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\mleft[
\begin{array}{c|c}
  \leftidx{_B^A}R & \leftidx{^A}P_{Borg}\\
  \hline
  0 \text{ } 0 \text{ } 0 & 1
\end{array}
\mright]=\begin{bmatrix}
  0& -1&  0& {-3}\\ 
 -1&  0&  0& -2\\ 
  0&  0& -1& -2\\ 
  0&  0&  0&  1
\end{bmatrix}
\]
\subsection*{(b)}
$\begin{pmatrix}x_{v_A}\\y_{v_A}\\z_{v_A}\\1
\end{pmatrix}=\leftidx{^A_B}T \cdot \begin{pmatrix}x_{v_B}\\y_{v_B}\\z_{v_B}\\1
\end{pmatrix} = 
\begin{bmatrix}
  0& -1&  0& {-3}\\ 
 -1&  0&  0& -2\\ 
  0&  0& -1& -2\\ 
  0&  0&  0&  1
\end{bmatrix} \cdot \begin{pmatrix}1\\-2\\3\\1\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
0 \cdot 1 + (-1 \cdot (-2)) + 0 \cdot 3 + (-3) \cdot 1\\
-1 \cdot 1 + 0 \cdot (-2) + 0 \cdot 3 + (-2) \cdot 1\\
0 \cdot 1 + 0 \cdot (-2) + (-1) \cdot 3 + (-2) \cdot 1\\
0 \cdot 1 + 0 \cdot -2 + 0 \cdot 3 + 1 \cdot 1
\end{pmatrix} \\= \begin{pmatrix}-1\\-3\\-5\\1\end{pmatrix}$ somit ist 
$\leftidx{^A}v_B = \begin{pmatrix}-1\\-3\\-5\end{pmatrix}$.
\pagebreak

\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{(a)}
\begin{lstlisting}[language=bash, title={Ausgabe Talker}]
[INFO] [WallTime: 1446824791.426038] Initial: 65
[INFO] [WallTime: 1446824791.428561] Summe: 65 + 107 = 172
[INFO] [WallTime: 1446824791.430805] Summe: 172 + 279 = 451
[INFO] [WallTime: 1446824791.432953] Summe: 451 + 730 = 1181
[INFO] [WallTime: 1446824791.434968] Summe: 1181 + 1911 = 3092
[INFO] [WallTime: 1446824791.436940] Summe: 3092 + 5003 = 8095
[INFO] [WallTime: 1446824791.439436] Summe: 8095 + 13098 = 21193
[INFO] [WallTime: 1446824791.441985] Summe: 21193 + 34291 = 55484
[INFO] [WallTime: 1446824791.443913] Summe: 55484 + 89775 = 145259
[INFO] [WallTime: 1446824791.445774] Summe: 145259 + 235034 = 380293
[INFO] [WallTime: 1446824791.447577] Summe: 380293 + 615327 = 995620
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=bash, title={Ausgabe Listener}]
[INFO] [WallTime: 1446824789.154643] Initial: 42
[INFO] [WallTime: 1446824791.427036] Summe: 42 + 65 = 107
[INFO] [WallTime: 1446824791.429252] Summe: 107 + 172 = 279
[INFO] [WallTime: 1446824791.431642] Summe: 279 + 451 = 730
[INFO] [WallTime: 1446824791.433710] Summe: 730 + 1181 = 1911
[INFO] [WallTime: 1446824791.435700] Summe: 1911 + 3092 = 5003
[INFO] [WallTime: 1446824791.437846] Summe: 5003 + 8095 = 13098
[INFO] [WallTime: 1446824791.440498] Summe: 13098 + 21193 = 34291
[INFO] [WallTime: 1446824791.442723] Summe: 34291 + 55484 = 89775
[INFO] [WallTime: 1446824791.444603] Summe: 89775 + 145259 = 235034
[INFO] [WallTime: 1446824791.446488] Summe: 235034 + 380293 = 615327
\end{lstlisting}

\subsection*{(b)}
Wir haben folgende Funktionen für die Veränderung der Winkel verwendet:
\begin{itemize}
	\item joint\_base\_first: $\theta(t)=sin(4t)$
	\item joint\_first\_second: $\theta(t)=-sin(4t) + \frac{\pi}{2}$
\end{itemize}
Anschließend haben wir noch einen unsichtbaren Joint und Link als Endeffektor angelegt (Virtual Joint haben wir nicht verstanden).
\begin{lstlisting}[language=XML]
<link name="end_link">
	<visual>
		<origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" />
		<geometry>
			<box size="0 0 0"/>
		</geometry>
		<material name="red">
			<color rgba="0.8 0 0 1"/>
		</material>
	</visual>
	<collision>
		<origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" />
		<geometry>
			<box size=".0 .0 .0"/>
		</geometry>
	</collision>
	<xacro:default_inertial mass="0"/>
</link>
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language=XML]
<joint name="joint_end" type="fixed">
	<parent link="second_link"/>
	<child link="end_link"/>   
	<origin xyz="0 0 ${L2}" rpy="0 0 0" />
	<axis xyz="1 0 0" />
</joint>
\end{lstlisting}
In unserem Skript lassen wir uns die Koordinaten des Endeffektors relativ zum Base-Link geben. Daraufhin berechnen wir die euklidische Distanz zum Ursprung und geben sie abhängig von der Zeit aus. Es ergibt sich folgendes Bild:\\

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$t$ in $100 ms$},ylabel={Distanz Base - Endeffektor}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung03/distance.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document}